
@book{SysTLehrbuch,
	title = {Systemische Therapie und Beratung - das große Lehrbuch},
	isbn = {978-3-89670-577-8},
	publisher = {Carl-Auer},
	author = {Tom Levold, Michael Wirsching},
	date = {2018},
	Keywords = {psych},
	abstract = { eines der Standardwerke, gut geschrieben leider trotz des Umfangs nicht vollständig - aber ok }
}


@book{Damon,
	title = {Den Dämonen Nahrung geben: Buddhistische Techniken zur Konfliktlösung},
	isbn = {978-3-442-33830-6},
	publisher = {Little, Brown \& Co.},
	author = {Tsültrim Allione},
	date = {2009},
	Keywords = {psych,budd},
	abstract = { Eine sehr Wertvolle Übertragung alter Techniken in die Moderne. Chöd ist eine alte Tradition im gesamten Himalaya Gebiet. Tsültrim Allione gilt als Inkarnation der Begründerin der Chöd Tradition Machik Lapdrön eine der wenigen Übertragungslinien von Frauen und eine bezaubernde dazu. Sie ist Schülerin von Namkai Norbu. Ein frühes Buch von Ihr ist "Tibets weise Frauen" in der Sie durch die Übersetzung in viele Sprachen die unter anderem die Lebensgeschicht von Machik Lapdrön beschreibt.  }
}

@article{PsycheDialog,
	author = {Wolfgang Loth, Arist von Schlippe},
	title = {Die therapeutische Beziehung aus systemischer Sicht},
	journaltitle = {Psychotherapie im Dialog},
	date = {2004},
	volume = {5},
	pages = {7},
	url={https://www.researchgate.net/publication/236882332_Die_therapeutische_Beziehung_aus_systemischer_Sicht},
	urldate = {2019-01-01},
	Keywords = {psych},
	abstract = { ohne Beschreibung }
}

@article{EImanual,
	author = {Charles Berner, Mona Sosna},
	title = {CONSCIOUSNESS OF TRUTH},
	journaltitle = {},
	date = {2005},
	volume = {},
	pages = {},
	url={http://www.dyad.org/books/EnlightenmentManual.pdf},
	urldate = {2019-01-01},
	Keywords = {psych},
	abstract = { Eine der schönsten Beschreibungen der Technik und eines der detailliertesten Seminar Vorbereitungs Handbücher die ich je gesehen habe. }
}


@article{PJ,
	author = {Hans Preß, Markus Gmelch},
	title = {Die „therapeutische Haltung“},
	journaltitle = {Psychotherapeuten-journal},
	date = {2014},
	volume = {4-2014},
	pages = {355-462},
	url={https://www.psychotherapeutenjournal.de/ptk/web.nsf/gfx/6FD31E4E3447974FC1257DB100503901/$file/ptj_2014-4.pdf},
	urldate = {2019-01-01},
	Keywords = {psych},
	abstract = { Die therapeutische Haltung ist ein im psychosozialen Bereich weit verbreitetes Konzept. Viele Psychotherapeutinnen und Psychotherapeuten1 schätzen sie als bedeutsames Personenmerkmal ein und vermuten Auswirkungen der Haltung
	auf die Qualität des psychotherapeutischen Angebots sowie die Entwicklung psychotherapeutischer Identität. In Praxis und Fachliteratur ist die Verwendung des Begriffs jedoch von sprachlicher Unschärfe und Mehrdeutigkeit gekennzeichnet, was die wissenschaftliche Erforschung der Haltung ebenso erschwert wie die Förderung ihrer Entwicklung im Ausbildungskontext. Um einen Beitrag zur Klärung und sinnvollen Nutzung des Konzepts zu leisten, wird im vorliegenden Artikel ein allgemeiner Arbeitsbegriff der psychotherapeutischen Haltung entwickelt und anhand zentraler Komponenten, Eigenschaften und begrifflicher Beziehungen näher bestimmt. Um das allgemeine Konzept zu veranschaulichen, wird zudem eine klientenorientierte Haltung als spezifische Variante vorgestellt.  }
}

@article{Dogzen,
	author = {Edrid},
	title = {Dogzen Cultivating Naked Awareness},
	journaltitle = {},
	date = {2006},
	volume = {},
	pages = {},
	url={http://www.sandoth.com/DZEN/Naked%20Awareness2.2b%20WEB.pdf},
	urldate = {2019-01-01},
	Keywords = {psych},
	abstract = { Eine Beschreibung was \textit{awareness of awareness} ist und eine kleine Sammlung Übungen zu dem Thema }
}


@book{NaturalBliss,
	title = {The natural bliss of being},
	isbn = {978-1-4820-2017-5},
	author = {Peterson, Jackson},
	date = {2014},
	note = {{OCLC}: 903645078},
	Keywords = {budd},
	abstract = { Ein Ausflug in andere Traditionen aus der Sicht des Dzogchen. Seine Mexiko-Talks auf Youtube sind viel besser. }
}

@book{WisdomRising,
	title = {Wisdom Rising: A Journey into the Mandala of the Empowered Feminine.},
	isbn = {978-1-5011-1503-5},
	shorttitle = {Wisdom Rising},
	publisher = {Atria Books},
	author = {Allione, Lama Tsultrim},
	date = {2018},
	Keywords = {budd},
	abstract = { Das neuste Buch von ihr. Sehr wichtiger Beitrag, da sie hier erneut eine sehr alte Meditations Metoden veröffentlich und etwas modernisiert. Sie sagt zu der Veröffentlichung dieser alten Methode auf einem Seminar 2018 in der Steiermark: "Besondere Zeiten brauchen besondere Entscheidung".  }
}

@online{BeyondMind,
	title = {Transitional Space: An Opening of the Experiential Realm Beyond the Mind: A Phenomenology},
	url = {https://www.academia.edu/35267775/Transitional_Space_An_Opening_of_the_Experiential_Realm_Beyond_the_Mind_A_Phenomenology},
	author = {Rudolph Bauer},
	urldate = {2019-01-01},
	Keywords = {budd,use},
	abstract = { diese Mann bring auf eine so kluge und gefühlvolle Art die Übertragung des Dzogchen in die moderne welt der Therapie, dass einem zu tiefst rührt wenn man weis welche zwei Welten er hier zusammen führt. Seine Ausbildungen in den USA sind gut besucht und vieles ist öffentlich zugänglich. Es ist Schüler von Namkai Norbu }
}

@Book{LionGaze,
	author        = {Sherab, Palden and Dongyal, Tsewang},
	title         = {Lion's Gaze},
	year          = {1998},
	subtitle      = {A Commentary on Tsig Sum Nedek},
	maintitle     = {Lion's Gaze},
	language      = {Englisch},
	publisher     = {Sky Dancer Press},
	isbn          = {188097505X},
	pages         = {208},
	abstract      = {A Dzogchen commentary on The Special Teaching of the Wise and Glorious Sovereign by Patrul Rinpoche, based on The Three Words that Strike the Crucial Point of Vidyadhara Garab Dorje. This book is a treasure and an essential text for anyone interested in Dzogchen.},
	Keywords = {budd}
}

@Book{Wirkfak,
	author        = {Michael Harrer, Weiss, Halko},
	title         = {Wirkfaktoren der Achtsamkeit},
	year          = {2015},
	publisher     = {Schattauer Verlag},
	Keywords = {psych,use},
	abstract = { Dieses Buch ist eine tiefe Analyse zur inneren Achtsamkeit und sehr gute wissenhaftliche Arbeit }
}

@Book{KurtzLP1,
	author   = {Ron Kurtz and Donna Martin},
	title    = {The Practice of Loving Presence 1},
	year     = {2016},
	subtitle = {Ron’s Introduction to the Practice of Loving Presence},
	volume   = {1},
	url = {https://hakomi.com/shop-hakomi-resources/introduction-to-the-practice-of-loving-presence-book-one},
	Keywords = {psych,use},
	urldate = {2019-01-01},
	abstract = { Das letzte unvollendete Werk von Ron, in 4 Teilen online }
}

@Book{KurtzLP2,
	author   = {Ron Kurtz and Donna Martin},
	title    = {The Practice of Loving Presence 2},
	year     = {2016},
	subtitle = {the Basic Exercises for Cultivating Loving Presence},
	volume   = {2},
	url = {https://hakomi.com/shop-hakomi-resources/the-practice-of-loving-presence-book-two},
	Keywords = {psych,use},
	urldate = {2019-01-01},
	abstract = { ohne Beschreibung }
}

@Book{KurtzLP3,
	author   = {Ron Kurtz and Donna Martin},
	title    = {The Practice of Loving Presence 3},
	year     = {2016},
	subtitle = {The Practice of Loving Presence for Therapists},
	volume   = {3},
	url = {https://hakomi.com/shop-hakomi-resources/the-practice-of-loving-presence-book-3},
	Keywords = {psych,use},
	urldate = {2019-01-01},
	abstract = { ohne Beschreibung }
}

@Book{KurtzLP4,
	author   = {Ron Kurtz and Donna Martin},
	title    = {The Practice of Loving Presence 4},
	year     = {2016},
	subtitle = {Loving Presence: a Practice for Life},
	volume   = {4},
	url = {https://hakomi.com/shop-hakomi-resources/loving-presence-a-practice-for-life-book-4},
	Keywords = {psych,use},
	urldate = {2019-01-01},
	abstract = { ohne Beschreibung }
}

@Book{ReiseInRaum,
	author       = {{Ngakpa Chögyam}},
	title        = {Reise in den inneren Raum},
	year         = {1990},
	date         = {1990-01-01},
	subtitle     = {Ein Handbuch tibetischer Meditationstechniken},
	maintitle    = {Reise in den inneren Raum},
	language     = {Deutsch},
	origlanguage = {Englisch},
	isbn         = {3-87387-029-0},
	pagetotal    = {332},
	url          = {https://www.zvab.com/servlet/BookDetailsPL?bi=30209639347},
	abstract     = {Diese Buch ist eine wunderschöne Reise. Mit zahlreichen Beispielen als Praktischer Start sehr nützlich.},
	Keywords = {budd}
}

@Book{LingpaGP,
	author       = {{Dudjom Lingpa}},
	title        = {Dudjom Lingpa’s visions of the Great Perfection},
	year         = {2015},
	translator   = {Alan Wallace},
	subtitle     = {Heart of the Great Perfection},
	language     = {Englisch},
	origlanguage = {Tibetisch},
	volume       = {1},
	Keywords = {budd},
	abstract = { Dudjom Lingpa 1835-1904 ein größer Yogi und ein toller Autor. Diese drei Bände steigen wirklich tief in das Thema ein und sind ein Praxisleitfaden. Der Übersetzer Alan Wallace ist selbst ein großer zeitgenössicher Autor und sich hier eines der ganz großen Werke getraut und nach Jahre eine englische Version des Original veröffentlich das wichtigkeit und der verbreitung de Tibetischen Original wirklich gerecht wird}
}

@Book{LingpaBwM,
	author       = {{Dudjom Lingpa}},
	title        = {Dudjom Lingpa’s visions of the Great Perfection},
	year         = {2015},
	translator   = {Alan Wallace},
	subtitle     = {Buddhahood without meditation},
	language     = {Englisch},
	origlanguage = {Tibetisch},
	volume       = {2},
	Keywords = {budd},
	abstract = { ohne Beschreibung }
}

@Book{LingpaVE,
	author       = {{Dudjom Lingpa}},
	title        = {Dudjom Lingpa’s visions of the Great Perfection},
	year         = {2015},
	translator   = {Alan Wallace},
	subtitle     = {The Vajra essence},
	language     = {Englisch},
	origlanguage = {Tibetisch},
	volume       = {3},
	Keywords = {budd},
	abstract = { ohne Beschreibung }
}

@online{achtPfadDzog,
	title = {Leerheit und Form der vier edlen Wahrheiten und des achtfachen Pfades},
	url = {http://aroencyclopaedia.org/shared/text/n/noble_truths_ar_deu.php},
	author = {Ngakma Nor’dzin Pamo},
	Keywords = {budd},
	abstract = { ohne Beschreibung }
}

@online{achtPfadThera,
	title = {Die vier edlen Wahrheiten},
	url = {https://de.wikipedia.org/wiki/Vier_Edle_Wahrheiten},
	author = {Wikipedia},
	Keywords = {budd},
	abstract = { ohne Beschreibung }
}

@online{WPAchtsam,
	title = {Rechte Achtsamkeit Rechtes Überdenken},
	url = {https://de.wikipedia.org/wiki/Edler_Achtfacher_Pfad#Rechte_Achtsamkeit/Rechtes_%C3%9Cberdenken},
	author = {Wikipedia},
	urldate = {2019-01-01},
	Keywords = {budd,use},
	abstract = { ohne Beschreibung }
}

@online{WPVipa,
	title = {Vipassana},
	url = {https://de.wikipedia.org/wiki/Vipassana},
	author = {Wikipedia},
	urldate = {2019-01-01},
	Keywords = {budd,use},
	abstract = { ohne Beschreibung }
}

@online{Dogen,
	title = {Buddha Way},
	url = {https://www.goodreads.com/quotes/397181-to-study-the-buddha-way-is-to-study-the-self},
	author = {Dōgen Zenj},
	urldate = {2019-01-01},
	Keywords = {budd,use},
	abstract = { ohne Beschreibung }
}

@online{WPLeerh,
	title = {Shunyata},
	url = {https://de.wikipedia.org/wiki/Shunyata},
	author = {Wikipedia},
	urldate = {2019-01-01},
	Keywords = {budd,use},
	abstract = { ohne Beschreibung }
}


@online{WPNagarj,
	title = {Nagarjuna},
	url = {https://de.wikipedia.org/wiki/Nagarjuna},
	author = {Wikipedia},
	urldate = {2019-01-01},
	Keywords = {budd,use},
	abstract = { ohne Beschreibung }
}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%        V I D E O     %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


@misc{JN,
	author = {Dr. Javad Nurbakhsh},
	title = {Sufi Pfad - Gespräch mit Dr. Javad Nurbakhsh},
	% url = {http://www.youtube.com/watch?v=wBfo5fTW_EU?start=30&end=60}, %mit start und end zeit
	url = {http://www.youtube.com/watch?v=eAPdhcUq_gM},
	Keywords = {video},
	abstract = { Interview mit dem Meister des Ordens Nimatullahi Dr. Javad Nurbakhsh, aus dem persischen übersetzt durch seinen Nachfolger Alireza Nurbakhsh. Originalsprache - englisch und persisch mit deutschen Untertiteln. Mehr zum Sufi Pfad, den Pfad Liebe, gibt es bei www.sufihaus.org }
}

@misc{FD,
	author = {Lopon Chandra Easton},
	title = {Feeding Your Demons: Guided Practice for Dealing with Negative Emotions with Lopon Chandra Easton},
	url = {https://www.youtube.com/watch?v=ybRViw01WV4},
	Keywords = {video},
	abstract = {Recorded live during a day long retreat taught by Lopon Chandra Easton at the San Francisco Against the Stream center. This portion of the retreat focuses on the Feeding Your Demons practice and approach to dealing with negative emotions, fears, and self defeating habits. It's a powerful practice and can be done just as well online as in person. }
}

